屍觀點：民主派反對增加土地 目的是增政治籌碼

梁振英上任以來，就千方百計想增加土地供應，以遏抑樓價。但他遇到的阻力不少，環保人士反對填海，反對佔用郊野公園；維護村民權益的人堅持不遷不拆；反建設人士要求復耕，過簡樸的農村生活。他們譏諷梁振英的做法是盲搶地，還說即使土地供應增加，也不代表地產商會願意減價，因為地產霸權已壟斷市場，控制社會。  他們這種論調得到反建制派的附和。這一點不難理解，因為房屋問題是市民最關注的問題，而增加土地供應是解決房屋問題的最關鍵條件，只要能力阻政府可以獲得新的發展用地，政府就一定沒法解決房屋問題。這樣，社會就會繼續對政府不滿，而反對派亦可以不愁沒有反政府的政治籌碼。

都on9
而家香港人想有屋住啊
唔係想買樓啊
次次出新地都係益地產商起發水樓
dllmch fuck

其實你講嘅呢個問題，有少少dse經濟知識都唔會咁講

基本上只要供應夠，同埋有二手市場balance，d大地產商就唔可以扯高價黎賣(你扯高價賣d人咪唔買你走去買第二個地產商d樓，又或者去買二手樓)

可惜，由貪曾開始已經無土地供應，而二手市場仲畀埋梁振英用印花稅封死左

不過當然，好多時泛民反對係合理嘅，好似郊野公園咁，我寧願你填海都唔好搞郊野公園

至於買樓呢個問題，我相信依然有好多香港人係想住私樓嘅

有地起樓，嘛一樣迫到痴線，根本最重要係截源，唔係下下斬腳趾避沙蟲。